<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://yilancova.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://yilancova.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://yilancova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост о прошедшей неделе, май</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/last-week_4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/last-week_4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;моя-обычная-неделя&#34;&gt;Моя обычная неделя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я участвовала в олимпиаде и заняла призовое место. В честь этого, на выходных я ходила в Хачапури и Вино с родителями. В этом ресторане очень вкусная грузинская еда. Также я много гуляла с друзьями, мы ездили на Цветной бульвар. Сейчас в Москве очень красиво, погода действительно поднимает мне настроение&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/languages/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/languages/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;программирование-как-наука&#34;&gt;Программирование как наука&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Специализации&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Будущее профессии программист-ученый&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Программирование двигает науку, которая двигает технический прогресс. Изобретения, которые считались революционными вчера, в XXI веке служат бытовым потребностям: СВЧ-печь, мобильный телефон, 8-битная домашняя ЭВМ. От программиста-ученого зависит, каких вершин достигнет наука сегодня и какие из них завтра войдут в каждый дом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В руках программиста-ученого находятся инструменты не только для развития промышленности, но и для повышения общего качества жизни. Такой специалист увеличивает прогностическую функцию человечества, помогая предугадывать и предотвращать климатические, финансовые, гуманитарные катастрофы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост о прошедшей неделе, конец апреля</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/last-week_3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/last-week_3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;моя-последняя-неделя-апреля&#34;&gt;Моя последняя неделя апреля&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я ела пельмени с кетчупом. Это действительно изысканное блюдо вызывает теплоту в душе, каждый раз когда я думаю о нем. А еще я ходила в университет, но это не так уж и интересно&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как правильно оформить презентацию?</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/presentation/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/presentation/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;советы&#34;&gt;Советы&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Неоновые цвета&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Благодаря ярким неоновым цветам, презентация выглядит энергично и удерживает внимание зрителей. Можно использовать неон в качестве фона, а можно с его помощью выделить важные элементы в презентации. Главное не переборщить с контрастом: не нужно неоновой радуги, используйте цвет для расстановки акцентов.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Минимализм в дизайне&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Минималистичная композиция — отличный способ выделиться на фоне других презентаций. Фишка в том, чтобы оставить на слайдах только самые важные мысли и визуальные детали. Минималистичный дизайн создаёт ощущение спокойствия и уверенности. Главное — уметь чувствовать грань между минимализмом и скукой.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Вертикальные слайды&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Горизонтальные презентации — общепринятый стандарт, но с ростом популярности Инстаграма в нашу жизнь пришли вертикальные истории. А почему бы не начать создавать вертикальные презентации и электронные курсы? Вертикальный лейаут — это лишь один из приёмов, можно совмещать его с другими идеями оформления.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост о прошедшей неделе, апрель</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/last-week_2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/last-week_2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;моя-первая-неделя-апреля&#34;&gt;Моя первая неделя апреля&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе в будние дни я училась в университете. На лекциях мы проходили много интересного материала. На выходных я встретилась с друзьями и мы гуляли в парке.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки разметки. LaTeX.</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/latex/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/latex/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;latex&#34;&gt;LaTeX.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LaTEX представляет собой инструмент для создания профессиональных документов. В его основе лежит парадигма редактирования WYSIWYM, то есть от пользователя требуется сосредоточиться только на содержимом документа, оставив его форматирование программе. Вместо ручного распределения текста по странице, как это делается в Microsoft Word или LibreOffice Writer, можно просто его вводить, позволив LaTeX заняться остальным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Примеры языков разметки:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Язык разметки гипертекста HTML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Язык разметки XML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Язык разметки векторной графики SVG&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Язык разметки текста и формил TEX&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Зачем нужен LaTeX?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот инструмент используется повсеместно для создания научных документов, написания книг, а также многих других форм публикаций. Он позволяет не только создавать красиво оформленные документы, но также дает пользователям возможность очень быстро реализовывать такие сложные элементы печатного набора, как математические выражения, таблицы, ссылки и библиографии, получая согласованную разметку по всем разделам.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост о прошедшей неделе, март</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/last-week/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/last-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;моя-обычная-неделя&#34;&gt;Моя обычная неделя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе в будние дни я училась в университете. На лекциях мы проходили много интересного материала. На выходных я встретилась с друзьями и мы гуляли в парке.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://yilancova.github.io/post/git/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yilancova.github.io/post/git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;локальные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Локальные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные СКВ с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из популярных СКВ была система RCS, которая и сегодня распространяется со многими компьютерами. RCS хранит на диске наборы патчей (различий между файлами) в специальном формате, применяя которые она может воссоздавать состояние каждого файла в заданный момент времени.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
